
\subsection{Знаходження перетинів}
\label{sec:inter}

У даному пункті наведено алгоритми знаходження перетинів фігур у тривимірному просторі.
При вирішенні задачі знаходження перетину розглядалися такі випадки як знаходження перетину
двох площин та знаходження перетину площини з поверхнею другого порядку. 

\subsubsection{Перетин двох площин}
\label{sec:sq2sq}

Задано дві площини $P_1:A_1x+B_1y+C_1z+D_1=0$ та $P_2:A_2x+B_2y+C_2z+D_2=0$.
Потрібно знайти лінію $l$ перетину цих площин.

У випадку, якщо $\frac{A_1}{A_2}=\frac{B_1}{B_2}=\frac{C_1}{C_2}$,
тоді площини $P_1$ та $P_2$ є паралельними та мають пусту множину точок перетину.

Знайдемо напрямний вектор прямої перетину~\cite{inter_alg}:

\begin{equation}
    \vec{d} = \vec{n_1} \times \vec{n_2} = 
    \begin{bmatrix}
        A_1 \\
        B_1 \\
        C_1
    \end{bmatrix} \times
    \begin{bmatrix}
        A_2 \\
        B_2 \\
        C_2
    \end{bmatrix} = 
    \begin{bmatrix}
        B_1C_2 - C_1B_2 \\
        C_1A_2 - A_1C_2 \\
        A_1B_2 - B_1A_2
    \end{bmatrix}
\end{equation}


Знайдемо точку, яка належить прямій перетину. Без обмеження загальності можемо вважати, що пряма перетину має точки з нульовими значеннями координати $z$.
Отже, покладемо $z = 0$, щоб звузити множину значеннь точок.
Отримуємо систему:
\begin{equation}
\systeme*{A_1x+B_1y+D_1=0, A_2x+B_2y+D_2=0}
\end{equation}

Вирішуючи дану систему, отримуємо вираз для обчислення координати точки, яка належить прямій $l$.

\begin{equation}
M = \begin{bmatrix}
    \frac{B_1D_2-D_1B_2}{A_1B_2-B_1A_2} \\
    -\frac{D_1+A_1x_m}{B_1} \\
    0
    
\end{bmatrix}
\end{equation}

Побудуємо векторне рівняння прямої за точкою та напрямним вектором:
\begin{equation}
    \label{vecline}
    l = M + t\vec{d}, t \in \mathbb{R}
\end{equation}

Рівняння~\ref{vecline} описує пряму перетину площин $P_1$ та $P_2$.

\subsubsection{Перетин площини з поверхнями другого порядку}
\label{sec:sq2sur}
Результатом роботи алгоритму побудови поверхні другого порядку з пунктів~\ref{subsec:cone}--~\ref{subsec:cylinder} 
буде триангуляризована поверхня~\cite{trngl}, що являє собою множину $T$ трикутників. Таким чином, задачу знаходження 
лінії перетину між поверхнею другого порядку та площиною можна звести
до задачі знаходження лінії перетину між множиною трикутників та площиною.

Алгоритм знаходження перетину між $\triangle T_i: M_iN_iK_i$ та площиною $\pi: Ax + By+ Cz + D = 0$ можна описати 
настпуним чином:

\begin{enumerate}
    \item Перевіряємо для кожної вершини трикутника, до якого напівпростору
          вона належить відносно площини $\pi$, підставляючи вершини трикутника $T_i$ до рівняння $\pi$.
        \begin{enumerate}
            \item Якщо $\exists c\; \forall a\; sign(\pi(a)) = c$, тоді точки $M_i, N_i$ та $K_i$ належить одному
                  напівпростору $\Rightarrow$ трикутник $T_i$ не перетинається площиною, $a$ -- вершина трикутника $T_i$,
                  $c \in \mathbb{R}$.
            \item Інакше маємо дві точки в одному напівпросторі, без обмеження загальності будемо вважати,
                  що це точки $M_i$ та $N_i$, в другому напівпросторі -- одна точка $K_i$. Таким чином, отримуємо, що трикутник $T_i$
                  перетинається площиною $\pi$.
        \end{enumerate}
    \item Будуємо прямі, які проходять через відрізки $M_iK_i$ та $N_iK_i$ і знаходимо їх точки перетину з площиною $\pi$~\cite{line_plane}. 
          Отримуємо точки $P_1$ та $P_2$.
    \item Будуємо відрізок, поєднуючий $P_1$ та $P_2$.
\end{enumerate}

% \begin{enumerate}
%     \item Будуємо прямі $l_i$, які проходять
%           через сторони трикутників, $i = \overline{1,3}$.
%     \item $\forall l_i$ обчислюємо множини $A_i$ точок перетину прямої $l_i$ з площиною~\cite{line_plane}.
%     \item Обчислюємо множину $B=\bigcup\limits_{i=1}^{3}A_i$, що є множиною точок перетину
%           трикутника та площини. 
%         \begin{enumerate}
%             \item $\lvert B \rvert = 0 \Rightarrow$ Немає перетину.
%             \item $\lvert B \rvert = 1 \Rightarrow$ Одна точка перетину.
%             \item $\lvert B \rvert = 2 \Rightarrow$ Перетин - відрізок.
%             \item $\lvert B \rvert > 2 \Rightarrow$ Трикутник належить площині.
%         \end{enumerate}
% \end{enumerate}

Результуюча крива $l$ перетину між поверхнею та площиною буде дорівнювати об'єднанню
перетинів усіх трикутників $T_i$. 